{"1. Introducci\u00f3n":"<p>Entre las competencias que mayor importancia tienen en la actualidad se encuentra la gesti\u00f3n del tiempo. <\/p><p><b>Cualquier profesional que desea resultar empleable hoy en d\u00eda debe hacer mucho hincapi\u00e9 en aprender y desarrollar la habilidad de gestionar tiempos y plazos para resultar productivo en la organizaci\u00f3n.<\/b><\/p><p>Para ello es fundamental que entendamos en qu\u00e9 consiste este concepto, profundizando en sus caracter\u00edsticas para as\u00ed conocer la multitud de ventajas que nos puede aportar. Tambi\u00e9n es importante como elemento crucial, saber diferenciar entre urgente e importante, aspectos que nos ayudar\u00e1n a separar entre lo que debemos hacer de forma inmediata y aquellas otras cosas que debemos posponer o delegar.<\/p><p>Por \u00faltimo, y como consecuencia de querer mejorar nuestra gesti\u00f3n del tiempo, podemos profundizar en un concepto tan importante como es la productividad personal y en c\u00f3mo nos puede ayudar a convertirnos en verdaderos l\u00edderes de nuestro tiempo.<\/p>","2. Qu\u00e9 es el tiempo":"<script>\n\t\t\t\t\twindow.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {\n\t\t\t\t\t\t\tgenerarPaginacion();\n\t\t\t\t\t\t\t});\n\t\t\t\t<\/script><div id='page1' class='page active'><p>EI tiempo es uno de los conceptos m\u00e1s estudiados de la historia de la humanidad. <\/p><p>En palabras de Juli\u00e1n P\u00e9rez Porto y Mar\u00eda Merino podemos decir que <b>tiempo<\/b> es un concepto, proveniente del lat\u00edn <i>tempus<\/i>, que se <b>utiliza para nombrar a una magnitud de car\u00e1cter f\u00edsico que se emplea para realizar la medici\u00f3n de 10 que dura algo que es susceptible de cambio.<\/b><\/p><p>Cuando una cosa pasa de un estado a otro, es decir, cuando pasamos de una situaci\u00f3n a otra y dicho cambio es advertido por un observador, el periodo resultante que puede cuantificarse y medirse se denomina tiempo.<\/p><p><b>Gracias al desarrollo del concepto tiempo podemos organizar los hechos de manera secuencial en:<\/b><\/p><p><div style=\"page-break-before: always;\"><img alt=\"Figura\" fallback=\"alt\" src=\"imagenes\/media\/image1.png\" title=\"Figura\" class=\"materialboxed responsive-img imagenContenido initialized\"\/><\/div><\/p><p>Este orden deja establecido:<\/p><ul><li><p>Un pasado o aquello que ya ha sucedido y sobre 10 que no podemos ejercer cambio.<\/p><\/li><\/ul><ul><li><p>Un presente o aquello que est\u00e1 pasando en el momento.<\/p><\/li><\/ul><ul><li><p>Un futuro o aquello que va a pasar pr\u00f3ximamente y sobre 10 que si tenemos cierta capacidad de actuaci\u00f3n.<\/p><\/li><\/ul><\/div><div id='page2' class='page '><p><div style=\"page-break-before: always;\"><img alt=\"Figura\" fallback=\"alt\" src=\"imagenes\/media\/image2.png\" title=\"Figura\" class=\"materialboxed responsive-img imagenContenido initialized\"\/><\/div><\/p><p>La sociedad actual, marcada sobre todo por la gran velocidad a la que se desarrolla la tecnolog\u00eda y los cambios sociales, est\u00e1 ocasionando que estemos sufriendo una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n referida al concepto de tiempo. <\/p><p>Todo hoy en d\u00eda avanza muy deprisa, tanto que parece que el tiempo es algo cada vez m\u00e1s escaso y que adem\u00e1s tenemos comprimido.<\/p><p><div style=\"page-break-before: always;\"><img alt=\"Figura\" fallback=\"alt\" src=\"imagenes\/media\/image3.png\" title=\"Figura\" class=\"materialboxed responsive-img imagenContenido initialized\"\/><\/div><\/p><p><b>Ejemplo<\/b><\/p><p>Entre las expresiones m\u00e1s habituales que forman parte de nuestro d\u00eda a d\u00eda aparecen con fuerza:<\/p><p>\u2022 Cuando tengas un minuto.<\/p><p>\u2022 Un d\u00eda que tengas tiempo.<\/p><p>\u2022 Me falta tiempo.<\/p><p>\u2022 Los d\u00edas s\u00f3lo tienen 24 horas.<\/p><p>\u2022 Perder el tiempo.<\/p><p>\u2022 Ganar tiempo.<\/p><p>\u2022 No tengo tiempo.<\/p><\/div><div id='page3' class='page '><p>Todas estas expresiones, que nos acompa\u00f1an diariamente, nos sirven para entender la importancia que el tiempo tiene para cada uno de nosotros, de este modo, es importante tener presente que:<\/p><p><div style=\"page-break-before: always;\"><img alt=\"Figura\" fallback=\"alt\" src=\"imagenes\/media\/image4.png\" title=\"Figura\" class=\"materialboxed responsive-img imagenContenido initialized\"\/><\/div><\/p><p>Tras asumir que todos disponemos de las mismas horas, llegamos a la conclusi\u00f3n de que el tiempo ni se ahorra ni se almacena, por lo que debemos aprender a gestionarlo eficazmente.<\/p><p>Visto desde otra perspectiva, no se trata de cu\u00e1nto tiempo tenemos, sino de c\u00f3mo lo utilizamos, y ah\u00ed es donde encontramos la gran asignatura pendiente que a lo largo de estas p\u00e1ginas vamos a trabajar.<\/p><\/div><div id='page4' class='page '><p>Por otro lado, desde el punto de vista profesional, debemos tener claro dos aspectos que resultan fundamentales para comprender la importancia de este concepto:<\/p><p><div style=\"page-break-before: always;\"><img alt=\"Figura\" fallback=\"alt\" src=\"imagenes\/media\/image3.png\" title=\"Figura\" class=\"materialboxed responsive-img imagenContenido initialized\"\/><\/div><\/p><p><b>DINERO  - RECURSO<\/b><\/p><ul><li><p><b>El tiempo es dinero<\/b>. Y aunque somos reacios a derrochar nuestro dinero, en muchos casos no nos importa derrochar nuestro tiempo, perdiendo de vista que, en el \u00e1mbito de la empresa, las horas de trabajo tienen un coste econ\u00f3mico. Aprender a optimizarlo nos convierte en mejores gestores de este recurso tan limitado. Dicho de otro modo, aunque lo podemos emplear siguiendo nuestro criterio y adapt\u00e1ndolo a las necesidades del momento, hemos de ser conscientes de en qu\u00e9 en funci\u00f3n de c\u00f3mo decidamos usarlo, \u00e9ste tendr\u00e1 un coste u otro.<\/p><\/li><\/ul><ul><li><p><b>El tiempo es un recurso.<\/b> Como hemos comentado, el tiempo se convierte en un recurso dentro de la empresa y como tal debemos aprender a gestionarlo. Aqu\u00ed es importante comprender que en muchos casos el tiempo dedicado a una tarea, no es directamente proporcional a la calidad de la misma. Esto quiere decir que, en ocasiones, dedicamos tiempo en exceso o en defecto que repercuten positiva o negativamente en nuestro desempe\u00f1o como profesionales.<\/p><\/li><\/ul><\/div><div id='page5' class='page '><p><div style=\"page-break-before: always;\"><img alt=\"Figura\" fallback=\"alt\" src=\"imagenes\/media\/image5.png\" title=\"Figura\" class=\"materialboxed responsive-img imagenContenido initialized\"\/><\/div><\/p><p><b>Autoevaluaci\u00f3n<\/b><\/p><script>\n\t\t\t\twindow.addEventListener('load', function() {\n\t\t\t\t\tcargarBotonPaginaTest();\n\t\t\t\t});\n\t\t\t\t<\/script><h4>\u00bfPor qu\u00e9 es importante aprender a gestionar el tiempo eficazmente en la sociedad actual?<\/h4><br><input type='checkbox' class='opcion_correcta' id='opcion_correcta Porque el tiempo es un recurso limitado que no se puede ahorrar ni almacenar47' name='opcion' value=' Porque el tiempo es un recurso limitado que no se puede ahorrar ni almacenar'\/><label for='opcion_correcta Porque el tiempo es un recurso limitado que no se puede ahorrar ni almacenar47'> Porque el tiempo es un recurso limitado que no se puede ahorrar ni almacenar<\/label><br><input type='checkbox' class='opcion_incorrecta' id='opcionPorque las expresiones cotidianas reflejan la escasez de tiempo en nuestras vidas48' name='opcion' value='Porque las expresiones cotidianas reflejan la escasez de tiempo en nuestras vidas'\/><label for='opcionPorque las expresiones cotidianas reflejan la escasez de tiempo en nuestras vidas48'>Porque las expresiones cotidianas reflejan la escasez de tiempo en nuestras vidas<\/label><br><input type='checkbox' class='opcion_incorrecta' id='opcion Porque el tiempo tiene un coste econ\u00f3mico en el \u00e1mbito laboral y es fundamental optimizarlo49' name='opcion' value=' Porque el tiempo tiene un coste econ\u00f3mico en el \u00e1mbito laboral y es fundamental optimizarlo'\/><label for='opcion Porque el tiempo tiene un coste econ\u00f3mico en el \u00e1mbito laboral y es fundamental optimizarlo49'> Porque el tiempo tiene un coste econ\u00f3mico en el \u00e1mbito laboral y es fundamental optimizarlo<\/label><br><\/div>","3. Mapa Conceptual":"\n\t\t\t<script src=\"https:\/\/cdn.jsdelivr.net\/npm\/markmap-autoloader@latest\"><\/script>\n\t\t\t<style>\n\t\t\t\t.markmap {\n\t\t\t\t\tposition: relative;\n\t\t\t\t}\n\t\t\t\t.markmap > svg {\n\t\t\t\t\twidth: 100%;\n\t\t\t\t\theight: 300px;\n\t\t\t\t}\n\t\t\t<\/style>\n\n\t\t\t<div class=\"markmap\">\n\t\t\t\t<script type=\"text\/template\">\n\t\t\t\t\t{markmapReplace}\n\t\t\t\t<\/script>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t","4. Resumen":"{summary}","5. Preguntas":"{questions}"}